吳文遠：佢神情得戚 縮骨避開

吳文遠：佢神情得戚 縮骨避開

法庭

被告吳文遠
【本報訊】吳文遠昨被裁定普通襲擊罪表證成立後出庭自辯，自辯完畢後才傳召梁振英作供。吳自辯時稱迎面看到梁時，對方表情從容，兩人有眼神接觸，而梁當時「笑口噬噬，雙眉向上戚，下巴向上抑」，擺出一副「放馬過嚟，掟過嚟吖」的得戚神情。吳認為梁會接着三文治，但「估唔到佢咁縮骨避開」，強調拋出三文治不是攻擊。

吳並在證人台上示範梁當時的得戚神情，惹來陣陣笑聲。吳指看到梁的表情後，認為梁允許他掟物，遂向梁的頭頂輕力拋出三文治。

自稱拋擲準繩

吳自言拋擲準繩，「由細到大都係技能之一」，故不會失手，指梁「一接就會接到」，沒想過梁會縮低，而他並不認識梁身後的署理總督察劉泳鈞，又指因為有警員擋住其去路，令他無法將三文治交到梁振英手中。

控方盤問時向吳指，他掟物行為帶侮辱性，吳回應：「唔知喎，佢存在本身都係侮辱性。」吳在案發後於fb直播，三度透露將臭魚三文治「兜嘢掟落梁振英度」，裁判官昨批准相關片段呈堂。

■記者歐陽聯發

相關新聞

接受吳文遠盤問梁振英稱「被掟機會唔高」
法庭 6小時前